{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018315",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2020-12-30",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "宝林寺"
    },
    "text": "宝林寺\nお茶の香りが芳しい千年の古寺  全羅南道・長興の迦智山に位置した宝林寺は、インド、中国の宝林寺とともに「三大宝林」と呼ばれます。統一新羅の末期、中国から導入された禅宗が韓国で最初に定着したところでもあります。当時、韓国にある９つの山に禅宗の寺が建てられ、これらを九山禅門と呼びます。長い歴史と寺周囲の綺麗な景観を持つ宝林寺は、長興九景の中でも一番といえます。   千年の歴史を誇る宝林寺に入ると、「迦智山宝林寺」と書かれた一柱門と四天門が現れ、毘盧舎那仏をご本尊として祀る大寂光殿がすぐ目に入ります。ここには、国宝第117号の「長興宝林寺鉄造毘盧舎那仏坐像」が安置されています。大寂光殿の前には､仏様の真身舎利を奉安した国宝第44号の長興宝林寺南北三層石塔、石灯がありますが、石灯には仏様の光が四方を照らすという意味が込められているといいます。また、宝林寺には、東僧塔と西僧塔など、仏教美術史が分かる国宝や宝物がたくさんあります。  宝林寺は、韓国の伝統発酵茶・青苔銭の発祥地でもありますが、今も毎年自生するお茶の葉を使って穴銭の形にした青苔銭を作ります。寺の後ろ側には自生するお茶の木や年中緑豊かな榧子林がうっそうと茂っていて、この森の中の小径、「青苔銭ティーロード」を歩くと、心まで洗われるような気がします。",
    "QA": [
        {
            "question": "宝林寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "宝林寺は全羅南道の長興に位置しています。"
        },
        {
            "question": "宝林寺は何と呼ばれる三大宝林の一つですか？",
            "answer": "宝林寺はインド、中国の宝林寺とともに「三大宝林」と呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "宝林寺は何時代に禅宗が導入されたところですか？",
            "answer": "宝林寺は統一新羅の末期に中国から導入された禅宗が最初に定着したところです。"
        },
        {
            "question": "宝林寺は何と呼ばれる山の一つですか？",
            "answer": "宝林寺は長興九景の中でも一番とされる山、迦智山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "宝林寺にはどんな国宝や宝物がありますか？",
            "answer": "宝林寺には東僧塔や西僧塔など、仏教美術史が分かる国宝や宝物がたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "宝林寺は何の発祥地ですか？",
            "answer": "宝林寺は韓国の伝統発酵茶・青苔銭の発祥地でもあります。"
        },
        {
            "question": "宝林寺の周囲にはどんな自然がありますか？",
            "answer": "宝林寺の周囲にはお茶の木や緑豊かな榧子林があります。"
        },
        {
            "question": "宝林寺の中にある特別な建物はありますか？",
            "answer": "宝林寺の中には大寂光殿という特別な建物があります。"
        },
        {
            "question": "宝林寺の中に安置されている国宝第117号は何ですか？",
            "answer": "宝林寺の中には国宝第117号の「長興宝林寺鉄造毘盧舎那仏坐像」が安置されています。"
        },
        {
            "question": "宝林寺の中にある国宝第44号は何ですか？",
            "answer": "宝林寺の中には国宝第44号の「長興宝林寺南北三層石塔」があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 410,
        "QA": 372
    }
}